@inproceedings{Chartier-Forest-Lacombe:DEFT:2016,
    author = "Chartier, Jean-Fran\c{c}ois and Forest, Dominic and Lacombe, Olivier",
    title = "Alignement de deux espaces s\'emantiques \`a des fins d'indexation automatique",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 8 : DEFT",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "13-19",
    note = "This article presents the method and the results of the Universit\'e de Montr\'eal team in the 12th edition of the Text Mining Challenge",
    abstract = "Cet article pr\'esente la m\'ethode et les r\'esultats de l'\'equipe de l'Universit\'e de Montr\'eal \`a la 12e \'edition du D\'efi Fouille de Textes. La m\'ethode d\'evelopp\'ee repose sur une proc\'edure d'apprentissage automatique supervis\'ee. Elle est bas\'ee sur un espace s\'emantique des mots-cl\'es d'indexation (ESMC) induit \`a partir de la base d'apprentissage et d'un espace s\'emantique de documents construit \`a partir de la base de test (ESD). La pr\'ediction des mots-cl\'es d'indexation pour un document de la base de test est r\'ealis\'ee en calculant la proximit\'e entre les documents de l'ESD et les mots-cl\'es de l'ESMC. Les k mots-cl\'es les plus proches d'un document sont consid\'er\'es \^etre les mots-cl\'es les plus pertinents pour son indexation.",
    keywords = "Indexation automatique ; Espace s\'emantique ; Corr\'elation ; Assignation de motscl\'es ; apprentissage automatique",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/DEFT/2.pdf"
}
